致聯合國秘書長 Letter to Secretary General Antonio Guterres

各位巴絲，小女子琴日寫左封信由Hate Speech 及 Dehumanization 既角度去講死黑警既暴力

係有d長，但希望大家可以睇完佢再俾d意思，集大家之力一齊改好佢之後再推上去UN

António Guterres
Secretary-General
United Nations

Dear Mr. Guterres,

We are a group of Hong Kong citizens who identified that since LAM CHI WAI, the Chair of the Junior Police Officers’ Association of the Hong Kong Police Force started calling protesters as cockroaches, virulent hostility and excessive use of violence towards Hong Kong citizen by the Hong Kong Police Force have resulted.

Calling protestors cockroaches deny the full humanness of the protestors and the same analogy was used in 1994 in Rwanda Genocide. The act of dehumanization by the Police Force, who have the legal rights to kill, is absolutely dangerous. From history, we learned that thinking humans as less than humans paves the way for atrocity. In the case of Rwanda, the incendiary speech against the Tutsi minority had resulted in 800,000 of deaths in the genocide. During the Holocaust, the Nazis referred the Jews as rats and millions of Jews were killed under the geonicidial project.

LAM CHI WAI is not the only person who use hate speech to describe protesters as cockroaches, press recorded Hong Kong Police Officers calling protesters as cockroaches over walkie-talkie when they were exercising duty on August 21.

In social media, supporters of the police force and extreme partisans describe police’s uses of unnecessary force and brutality as what the cockroaches deserve and try to justify police’s violence as a just and appropriate means to restore public order and even a job well done.

推

On August 11, riot police fired tear gas in the enclosed Kwai Fong railway. Later the night, police fired pepper-ball gun at protestors at point-blank range in Tai Koo station.On the same day, a female protester was shot with bean bag round, leading to eye rupture and permanent blindness. Police were venting their anger on live targets, and these actions could kill ordinary citizens. On August 31, police stormed into the Prince Edward railway station and assaulted citizens inside the train compartment indiscriminately with batons and pepper spray, resulting in at least 6 serious injuries.After the incidents, Yolanda Yu, representative of the Police Public Relations Branch refuted the suggestion that police were beating protesters. Instead, she said “When we were arresting them, they were resisting, so we used appropriate force to subdue them. Also, the radical protesters can change their clothes and pretend to be ordinary citizens.”

The response by the police set an alarming clock to the hideousness of hatred and dehumanization, reminding us of the Nanjing Massacre, in which the Japanese soldiers responded in a similar manner that the killings of citizens was because the Chinese soldiers pretended to be ordinary citizens.

The attempt to justify the excessive use of force towards citizens and protesters is a menace to building a peaceful and just society. Over the course of the present social movement, enumerable cases were captured by the press indicating the violent act of police, including
and not limited to the usage of expired tear gas, shooting from high grounds or at a horizontal level aiming at protester’s head, beating ordinary citizens and protesters when they do not resist, verbally and physically abusing journalists and sexually harassing arrested female protestors.

Police brutality has escalated as a result from hate speech and the lack of legal restraints. When the Police Force are exercising their duties, they do not and refuse to show their warrant cards and identification number, as required by the law (Cap. 232 Police Force Ordinance). The Chief Executive of Hong Kong, Carrie Lam, has repeatedly said that she will continue to fully support the police to exercise their duty and has refused to set up an independent inquiry to investigate the cause of police violence and the series of large-scale protests in Hong Kong.

The absence of legal consequences and the attempt to justify the violent act through dehumanization has pointed the directions to atrocity, more physical and physiological damages to Hong Kong citizens are foreseen and observed. Extreme partisans who claimed to love Hong Kong and love Police has beaten up protesters in the street numerous times and police turned blind eyes to these bloody scenes and use multiple excuses to delay the arrival time and refuse to prosecute most of the extreme partisans (among all the partisans which estimated to be at least a few hundred, only two have been charged to this date).

Let alone the rule of law and police corruptness, which should be addressed solemnly, we are all humans and we have basic human rights. The dehumanization of protestors by police and extreme pro-Beijing partisans should not be tolerated and we therefore express our deepest concerns to you and to the United Nations. The Holocaust stands out as a demonstration of how the efficient machinery of government was turned on people in an unparalleled way and the same mistakes should not be made again.

As pointed out by your office, tackling hate speech is crucial to deepen progress across the United Nations agenda by helping to prevent armed conflict, atrocity crimes and terrorism, end violence against women and other serious violations of human rights, and promote peaceful, inclusive and just societies.

The Hong Kong society is now calling for your attention and hope that you could bring the issues to the international agenda and to take actions according to the STRATEGY AND PLAN OF ACTION ON HATE SPEECH, published on May 2019.

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關